李軒朗助理指警員到議辦搜證 拍攝反修例口號手寫揮春

九龍城區議員李軒朗，今早約6時被警方到其寓所拘捕，指涉嫌串謀詐騙，帶返警署問話。

李軒朗的助理在社交平台表示，警員其後到位於土瓜灣的區議員辦事處搜證，期間搜出數枚手寫揮春，寫有反修例口號字樣，警員將揮春攤開拍攝。

另外，元朗區議員王百羽今早亦在社交平台上載片段，見到警員到其寓所出示搜查令，又稱他可以找律師協助。

警方表示，商業罪案調查科人員經調查後，今日分別於元朗、沙田及紅磡區拘捕3名男子，年齡介乎26至29歲，涉嫌串謀詐騙，正被扣查。

警方說調查顯示，2名分別26及29歲的被捕者，參選立法會功能組別選舉時，申報選舉開支為489萬元，並報稱當中約450萬元由同一間公司捐贈，該公司的董事為另一名26歲被捕男子。行動仍在繼續進行，不排除有更多人被捕。

王百羽及李軒朗今年7月，曾以同一名單報名競逐立法會選舉的區議會（二）功能界別議席，即俗稱超級區議會。其後因疫情嚴峻，政府宣布延後選舉一年。

汁唔切